PS4隻《Death Stranding》預言疫情下人類未來會點...

外賣仔成爲最大贏家

//
Did Hideo Kojima Predict the Future Again?

By Tyler Fischer - March 21, 2020 09:09 pm EDT
Did Hideo Kojima predict the future, again? Well, there's a meme making the rounds that suggests so, and it makes a compelling argument. In 2019, Hideo Kojima released Death Stranding on PS4. On top of being thought-provoking and revolutionary, it was very strange. The game is set in the near future, in a post-apocalyptic world where people live in self isolation and practice social distancing. What are they hiding from? An invisible threat. And what's keeping things from falling apart even more? A delivery man delivering much-needed supplies and packages to all of those hunkered down from the outside world. Sound familiar? It's kinda the world we live in right now thanks to the coronavirus.

This may seem like a stretch -- and to an extent it is -- but it's a realization that has had many people talking about Death Stranding again. Normally I would write all of this off and simply enjoy the memes, but I can't help but wonder if there's actually something to this. It seems far-fetched, but then I remember that Kojima more or less predicted the information age, fake news, echo chambers, and more in MGS 2.

Again, it's a stretch, but it does have me thinking about Death Stranding and its messages again. It's timely, whether by coincidence or not.

"The nucleus of Death Stranding is its slow burning story that brews classic sci-fi with old weird fiction on top of foundational ideas and perspectives redolent of writers and visionaries like Kobo Abe and Franz Kafka," reads a snippet from our review of the game. "Similar to Metal Gear Solid, the story of Death Stranding is a complicated multi-layered narrative that will make you feel lost, but never loses you, and pays back your patience with mind-shattering revelations and remarkable interweaving of personal, intimate moments with an exploration of life’s biggest questions. And the vehicle to all of this is Kojima’s signature style of storytelling, which evokes his past work, but also evolves it."

Did you know has a Pokemon podcast? That's right folks, A Wild Podcast Has Appeared is available every Thursday bringing you the best breakdowns of the week's biggest news from Jim Viscardi, Megan Peters & Christian Hoffer. Catch the newest episode right here or subscribe on iTunes today!

Disclosure: ComicBook is owned by CBS Interactive, a division of ViacomCBS.
//

你不如話依家直情同Division 一樣 ?